## Guardian
GTA5를 위해 사용되는 간단한 사용자 정의 방화벽입니다.

이 포크는 R* 소유의 리소스로 터널링되는 게임 트래픽일 가능성이 있는 패킷을 드롭하는 새로운 방법을 사용합니다. 이 새로운 모델에서 화이트리스트에 없는 IP에서 허용되는 유일한 두 가지 동작은 세션 "심박"과 클라이언트에 초기 연결 정보를 제공하는 "매치메이킹 서비스"로부터의 세션 정보 요청입니다.

GTA Online을 플레이할 때 네트워크 활동을 단순히 관찰함으로써 모든 패킷이 암호화되었음에도 불구하고 패킷의 "유형"을 판별할 수 있다는 것을 발견했습니다. Guardian은 이미 개별 패킷에 대한 필터링을 지원하는 PyDivert를 사용하므로 필터링 규칙에 몇 가지 작은 수정만 필요했습니다. 이 포크는 온라인 1.54부터 지원하는 기능을 제공합니다.
#### 중요: Rockstar가 넷코드를 업데이트했으므로 현재는 "솔로 세션"과 "세션 잠금"만 신뢰성 있게 작동합니다.

#### _화이트리스트 세션_ 은 실험적 기능입니다.

### [Download 3.1.0b5 hotfix 2 (latest)](https://gitlab.com/Speyedr/guardian-fastload-fix/-/raw/master/public_builds/guardian-3.1.0b5-hotfix2-fastload-fix.zip)

## 사용법
성공적인 세션을 보장하기 위해 다음 지침을 따르는 것이 좋습니다:
1. 관리자 권한으로 `Guardian.exe`를 실행하세요.
2. 싱글 플레이어로 로드하세요.
3. Guardian와 함께 **솔로 세션**을 시작하세요.
4. GTA Online으로 이동하세요.  
\- 공개세션의 자유모드 활동에 접근하려면 공개세션 참가를 시도하기 위해 `이동`을 선택했는지 확인하세요.
5. 온라인으로 로드된 후, 혼자 있는 자유모드 세션에 들어올 수 있어야 합니다.  
\- 친구들을 참여시키고 IP 주소를 추가한 경우 `목록 -> 사용자 정의`에서 **솔로 세션**을 중지하고 **화이트리스트 세션**을 시작하세요.  
\- 이제 세션이 안전하며 친구들이 참여할 수 있습니다! 🎉
   

6. 친구들의 IP 주소를 모르는 경우 **솔로 세션**을 중지하고 그들에게 가능한 빨리 참여하도록 알려야 합니다.  
\- 이 시간 동안 세션이 무작위로 참여자에게 노출될 수 있음에 유의하세요.
7. 친구들이 세션으로 로딩되고 있다는 것을 확인한 후 (친구들이 세션에 참여하고자 하는 의사를 확인하고 현재 구름에 있는 상태), **세션 잠금**을 시작하세요.  
\- 세션이 잠겨 있으면 더 이상 아무도 세션에 참여할 수 없지만, 이미 연결 중인 참여자는 유지될 것입니다.

Guardian는 다른 상황/환경에서도 작동할 수 있지만, 보안된 세션을 생성하는 가능성이 적습니다.

## 세션 유형

Guardian에는 다양한 종류의 세션이 있으며, 각각 다른 상황에서 사용하기 위해 설계된 다양한 동작이 있습니다.

Guardian을 사용하여 세션을 보안하는 가장 중요한 요구 사항은 **"세션 호스트"**가 되는 것입니다. 세션 호스트가 아니어도 Guardian을 사용하여 패킷을 차단할 수 있지만, 세션 호스트가 아닌 플레이어로서 세션 유형을 부적절하게 사용하면 세션에서 연결이 끊어질 수 있습니다.

- _솔로 세션_
  - 가장 엄격한 방화벽으로, 자체적으로만 플레이할 때 사용됩니다. 아무도 게임 세션에 연결할 수 없지만, R*와 관련된 중요한 서비스 및 SocialClub 관련 요소는 통과됩니다. 다른 플레이어가 있는 세션에 있을 경우, 그 플레이어는 연결이 끊어집니다.

- _화이트리스트 세션_
  - 사용자 지정 목록 `목록 -> 사용자 지정 -> 추가`에 있는 IP 주소만 연결을 허용합니다. 세션 호스트인 경우, 사용자 지정 목록에 없는 플레이어는 세션에서 연결이 끊어질 수 있습니다. 비호스트 플레이어로 이 유형의 세션을 활성화하고 게임 세션에 다른 플레이어가 사용자 지정 목록에 없는 경우(이미 세션에 있는 경우 또는 나중에 참여하는 경우), 다른 모든 플레이어와 연결이 끊어집니다. 클라이언트가 해당 플레이어와 통신할 수 없고 호스트 권한이 없기 때문입니다.

- _블랙목록 세션_
  - 블랙목록 목록 `목록 -> 블랙목록 -> 추가`에 있는 IP 주소는 연결을 허용하지 않습니다. R* 서버를 통해 연결되는 경우, 보안 조치로 해당 연결도 차단됩니다. 이 모드는 GTA V에서 IP 주소를 소수만 차단하는 경우에는 _권장되지 않습니다_.

- _자동화된 화이트리스트 세션_
  - _화이트리스트 세션_과 유사하지만, 세션에 있는 모든 플레이어가 일시적으로 화이트리스트에 추가됩니다. 이렇게 하면 플레이어가 킥되지 않습니다. 자동으로 수집된 IP 주소는 세션이 종료되면 손실되며, 현재는

 이를 저장할 방법이 없습니다. 사용자 정의 경로로 간주되는 연결은 플래그가 지정되며, 임시 화이트리스트에 이러한 IP 주소를 저장할지 여부를 묻는 메시지가 표시됩니다. 이러한 IP 주소를 저장하려고 하면, 당신에게 연결하려는 플레이어는 이러한 터널을 통해 라우팅될 수 있으며 의도한 화이트리스트를 우회할 수도 있습니다.

- _세션 잠금_
  - 이 모드는 새로운 연결을 차단하여 새로운 플레이어가 게임 세션에 참여하는 것을 방지합니다. 이미 게임 세션에 있는 플레이어는 그대로 유지되며, 이 모드는 "Rockstar 터널"을 통해 세션에 참여하려는 사람을 차단합니다. 그러나 플레이어가 세션을 나가면 다시 세션에 참여할 수 없습니다(물론 _세션 잠금_을 중지하지 않는 한). 비호스트로 이 모드를 활성화하더라도 세션에서 떨어지지 않습니다.
## 동기

저는 항상 방화벽 세션의 개념을 좋아하지 않았지만, 모더들이 저희가 속한 그라인딩 크루를 대상으로 세션을 충돌시키고, IP 주소를 노출시키고, R* ID를 수집하여 비공개 세션에 참여하여 계속해서 괴롭히는 일이 있었습니다. 그래서 저는 자체적인 연구와 테스트를 진행하고, 마침내 크루 구성원들과 작동하는 버전을 공유할 수 있었습니다. 이제 우리가 스스로를 방어할 수 있는 도구를 갖게 되었기 때문에, 공개적으로 사용 가능한 화이트리스트 프로그램도 수정하라는 제안이 있었습니다.

- [요구 사항](#requirements)
  - [시스템](#system)
  - [패키지](#packages)
- [소스 코드에서 빌드](#build-from-source)
- [기타](#miscellaneous)
- [크레딧](#credits-for-this-fork)
  - [개발자들](#developers)
  - [실험 대상들](#guinea-pigs)
- [후원](#donations)
- [라이선스](LICENSE)

## 요구 사항
#### 시스템
- Python 3.9+ 64비트
- Windows 8/10/11 또는 Windows Server 2012 64비트
- 관리자 권한
#### 패키지 `(소스 코드에서 빌드할 경우에만 필요)`
- [requirements.txt](requirements.txt) 참조
- 필요한 패키지를 설치하려면, 가상 환경의 명령 프롬프트에서 `pip install -r requirements.txt`를 실행하면 됩니다. `setup.py`를 실행할 가상 환경의 경로에 위치해야 합니다.

## 소스 코드에서 빌드
- 필요한 패키지를 설치합니다.
- 최상위 리포지토리 폴더에서 명령 프롬프트를 열고 `python setup.py build`를 실행합니다.
  - Python을 찾을 수 없는 경우, `python.exe`의 전체 경로를 제공해야 합니다. 그러나 명령 프롬프트는 여전히 `setup.py`가 있는 디렉터리에 있어야 합니다.

## 기타
- 이 포크의 첫 릴리스에는 약 2개월 동안 캐주얼한 연구와 테스트가 소요되었습니다.
- 이 포크는 R*가 소유한 지적 재산의 역공학을 수행하지 않았습니다.
- GTA 온라인을 보호하는 데 사용되는 암호화의 해

독(또는 유사한 방식의 암호화에 대한 공격)은 수행되지 않았습니다.

## 지원
- [**> 이슈 열기**](https://gitlab.com/Speyedr/guardian-fastload-fix/-/issues/new)
- [**> 디스코드 서버 가입**](https://discord.gg/6FzKCh4j4v)

## 크레딧 (영어 포크버전을 위한)

#### 후원자들
- [DarkViperAU](https://www.youtube.com/@DarkViperAU)
- TessioMT
- AnExtraSleepyKitty
- Harald414

#### 개발자들
- [**DintNL**](https://gitlab.com/DintNL): 공동 개발자, 제게 올바른 방향을 가리켜 주고 이 포크를 만들 것을 제안해 주셨습니다.

#### 실험 대상들
- MrAlvie
- TKMachine007
- TessioMT
- RDS128
- WristyGolf
- Bulki
- ElkTastic
- Raiulyn
- Cochvik
- n3rdfury

## 후원
제 프로젝트를 재정적으로 지원하는 것은 장기적인 지원을 보장하는 가장 좋은 방법입니다.

- PayPal 또는 카드: [ko-fi.com/Speyedr](https://ko-fi.com/Speyedr)

- BTC: `347M8sHnahA98c7MjHGmvsb5pVUJeUcMZ5`
- LTC: `MBtuSCxeptJ6Lr1rDeWLyHKySbm7LdRA1Y`
- ETH: `0xDBAa338137Fc53BA007D7Cf99DD94908e8Fdb6d8`
- ADA: `addr1qy6xlrpv43xjwhjpdvalccjxm3tf46f5cu7uh5uhexzgwyudcmm3ty8entef6tu3dgf8chn70tc3uql0kkrj0f62mw9sxh29w3`